---
id: 2170
title: Barang Yang Membuat Candu?
date: 2015-09-17T20:35:00+07:00
author: Redaksi
layout: post
guid: https://wildanfauzy.com/index.php/2015/09/17/barang-yang-membuat-candu/
permalink: /barang-yang-membuat-candu/
nb_of_words:
  - "245"
gnpub_modified_count:
  - "2"
mashsb_timestamp:
  - "1596540032"
mashsb_shares:
  - "0"
mashsb_jsonshares:
  - '{"total":0}'
categories:
  - Buku
---
Setelah aku pulang dari baksos dan plh ke 26 yang diselenggarakan oleh ukm mahapeka untuk memenuhi kaderisasi dalam kurun waktu satu bulan lamanya, terbayang olehku tentang sosok pramoedya ananta toer, walau belum pernah ku bersua dengannya.

Di kawasan dekat baduy ini mengingatkan pada kata-kata yang terdapat di website goodreads tentang sosok beliau jadi aku niatkan sepulang dari kegiatan ini, aku ingin memiliki tetralogi buru, setelah mencari-cari toko buku dekat kampus ternyata stock persediaan kosong atau memang tidak ada kiraku.  
Akhirnya dengan bantuan internet aku berseluncur dan menemukan penjual tetralogi buru yang harganya pas dikantong mahasiswa, dengan senang hati ku hubungi penjual buku itu, dan bla bla, terjuallah buku itu kepada ku dengan menunggu beberapa hari karena menggunakan jasa kurir.  
Setelah buku sampai dengan senang hati, langsung ku baca Bumi Manusia karangan pertama tetralgi buru, tapi sampai sekarang belum selesai ku baca, tetapi jikalau telah selesai ku baca insya allah akan ku ulas dengan pengetahuan ku yang tidak seberapa ini.  
Seri novel ini adalah barang berharga yang ku miliki saat ini, sangat patut untuk dibaca apalagi aku sebagai mahasiswa sejarah, walaupun buku ini tidak dianjurkan oleh dosenku, tetap harus ku miliki karena itu sebuah kewajiban bagiku sebagai penggermar pram, sekian dan terima kasih.